<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:webfeeds="http://webfeeds.org/rss/1.0">
    <channel>
        <title>bt-trx</title>
        <atom:link href="https://bt-trx.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <link>https://bt-trx.com/</link>
        <description>Connect your HAM radio or CB radio wirelessly to your car using Bluetooth! Verbinde dein Amateurfunk oder CB Funkgerät über Bluetooth mit dem Auto!</description>
        <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 21:49:52 +0200</pubDate>
        <webfeeds:icon>https://bt-trx.com/assets/img/bt-trx_quadrat.svg</webfeeds:icon>
        
        <item>
            
            <title>Die nächsten Schritte</title>
            <link>https://bt-trx.com/2019/07/10/next_steps.html</link>
            <guid isPermaLink="false">/2019/07/10/next_steps.html</guid>
            <description>&lt;p&gt;Hier ein kleines Update zum Fortschritt des Projekts&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;firmware&quot;&gt;Firmware&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir hatten zwischenzeitlich wieder die Möglichkeit, die aktuelle Version der
bt-trx Firmware (0.1.0) an weiteren Radiomodellen zu testen. Es zeigt sich, dass
Zubehörradios in der Regel ohne Probleme die Bluetooth Verbindung zu bt-trx
aufbauen. Manche Herstellerradios dahingegen lassen sich aktuell nicht verbinden.
Wir haben bereits ein paar Konfigurationswerte des verwendeten WT32i Bluetooth
Moduls identifiziert, die dieses Problem beheben sollten und werden diese bald
testen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hardware&quot;&gt;Hardware&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aktuell sind wir dabei, die vierte Version des bt-trx Development-Boards zu
entwerfen. Die signifikanteste Änderung ist, dass wir statt des Teensy 3.2
Moduls auf einen ESP32 umsteigen werden. 
Dies machen wir vor allem, weil der ESP32 für ca. die Hälfte des Preises des
Teensy Moduls verfügbar ist. Als weiteren Vorteil bietet der ESP32 integriertes
WLAN, welches wir in Zukunft eventuell für die Konfiguration und Firmwareupdate
des bt-trx nutzen können. Mit dem integrierten Bluetooth LE können wir z.B.
drahtlos einen PTT Button anbinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobald wir mit der Entwicklung von v4 fertig sind, werden wir uns daran machen,
bt-trx als Bausatz verfügbar zu machen.&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        
        <item>
            
            <title>Erfolg auf der HAM RADIO 2019!</title>
            <link>https://bt-trx.com/2019/07/02/success_at_hamradio.html</link>
            <guid isPermaLink="false">/2019/07/02/success_at_hamradio.html</guid>
            <description>&lt;h1 id=&quot;bt-trx-gewinnt-den-1-preis-auf-der-ham-radio-2019&quot;&gt;bt-trx gewinnt den 1. Preis auf der HAM RADIO 2019!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Auf der HAM RADIO 2019 wurde der vom &lt;a href=&quot;https://darc.de&quot;&gt;DARC e.V.&lt;/a&gt; ausgeschriebene
“Bauwettbewerb Freisprecheinrichtung” beendet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Samstag hatten wir unter Tags am VUS-Stand (Danke an DG8NGN!)
des DARC die Möglichkeit, bt-trx den Messebesuchern zu präsentieren und zu erklären.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/2019-06-22_HAMRADIO01.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Siegerehrung fand um 17:00 auf der Aktionsbühne statt. Die fünf
Wettbewerbsteilnehmer hatten noch einmal kurz die Gelegenheit, dem Publikum und der
anwesenden Jury die Projekte zu präsentieren.
Die Jury bestand u.a. aus dem DARC-Vorständen Werner Bauer, DJ2ET
und Christian Entsfellner, DL3MBG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bt-trx konnte sich letztendlich gegen die anderen Projekte durchsetzen und
wurde von der Jury zum Sieger gekürt. Gelobt wurde vor allem der fortgeschrittene
Entwicklungsstand und der Fokus auf kostengünstige Nachbaubarkeit des Projekts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der 1. Preis wurde mit einem Gutschein über 150 € für den DARC Verlag Shop prämiert.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/2019-06-22_HAMRADIO02.png&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Andreas Müller, DC1MIL mit dem Hauptpreis&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        
        <item>
            
            <title>bt-trx auf der HAM RADIO 2019</title>
            <link>https://bt-trx.com/2019/05/22/hamradio-2019.html</link>
            <guid isPermaLink="false">/2019/05/22/hamradio-2019.html</guid>
            <description>&lt;h1 id=&quot;vorstellung-bt-trx-auf-der-ham-radio-2019-in-friedrichshafen&quot;&gt;Vorstellung bt-trx auf der HAM RADIO 2019 in Friedrichshafen&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Motiviert durch den vom &lt;a href=&quot;https://darc.de&quot;&gt;DARC e.V.&lt;/a&gt; ausgeschriebenen “Bauwettbewerb Freisprecheinrichtung” haben wir das bt-trx für alle Funkamateure und CB-Funker im Fahrzeug entwickelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der &lt;a href=&quot;https://www.hamradio-friedrichshafen.de&quot;&gt;HAM RADIO 2019&lt;/a&gt; in Friedrichshafen finden die Prämierung der Wettbewerbsteilnehmer statt. Neben der Veranstaltung auf der DARC-Bühne am Samstag den 22.06.2019 um 17:00 sind wir auch das gesamte Wochenende auf der HAM RADIO zu finden. Dort kann das bt-trx ausprobiert und mit den Entwicklern in Dialog getreten werden.&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        
    </channel>
</rss>